恐煩偽嘅意思，太早面癱可能唔關疫苗事

【新冠疫苗】兩人接種疫苗後出現面癱其中一人已出院 孔繁毅指專家評估後未能確定面癱與接種疫苗有因果關係

本港於2月26日開展疫苗接種計劃，近日出現多宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件，新冠疫苗臨床事件評估專家委員會今日（15日）舉行會議，專家委員會共同召集人孔繁毅教授、李卓廣醫生及衞生署助理署長（藥物）陳凌峯會後會見傳媒。

孔繁毅提到，委員會討論到兩宗接種後出現面癱的事件，兩名患者情況不太嚴重，其中69歲患者已在3月8日出院；57歲男士面癱情況不太嚴重，但因患有糖尿病而需進一步留醫。他續指，委員會經評估後未能確定面癱與接種疫苗有因果關係。

孔繁毅指，不能確定有兩者有因果關係的原因是因為他們接種後短時間內便出現面癱的情況，解釋疫苗接種後身體出現自身免疫的情況而令神經線受損，整個過程需時，因此兩小時或一日出現的面癱情況，根據臨床及科學數據，認為不是常見的事，因此不能下定論及繼續研究相關情況。

被問到為何現時才刊登接種指引，孔繁毅解釋需要有數據支持，又表示對比其他國家的接種指引詳細，強調指引非常嚴謹。

就阿斯利康疫苗接種後或出現血栓情況，孔繁毅表示會密切關注情況。

佢好似話面癱通常係打完之後幾個星期後先會發生，打完一兩日就面癱未有數據，即係又冇得賠

如果10萬人打咗，暫時死人(7個)同面癱(2個)都唔足以證明關隻疫苗事，而係關條友事，咁我又可唔可以話條友打完無中肺炎係因為條友身體強而唔關隻疫苗事

阿斯利康疫苗接種後或出現血栓情況，孔繁毅表示會密切關注情況

科興

係呀, 屌

佢點知打完後過指定時間就一定唔會點點點呢
佢當自己係科興嗎

太快，唔計

做咗個小統計，不斷更新
相信科學，都相信統計學

[統計] 香港接種疫苗後死亡個案 (1)